梁家傑：講畀鄭若驊聽

梁家傑：講畀鄭若驊聽

資深大律師梁家傑認為，政府強推《逃犯條例》修訂正是法治受嚴重損害的例子。謝榮耀攝

【本報訊】終審法院首席法官馬道立在昨日的演辭中表示，在法治受到不公平的批評和受損時，法律界的領導者有責任挺身而出。資深大律師梁家傑認為，政府強推的《逃犯條例》修訂正正就是馬道立所講法治受嚴重損害的例子，「（修訂）將法官擺上枱，呢個傷害夠唔夠大？3,000個法律界（人士）出嚟遊行、12個大律師公會歷任主席發聲明、3個高級法官接受路透社訪問。呢個（修訂）正正係『駱駝背上最後一根稻草』」。

梁家傑認為，近年香港法治受損的例子還有更多，「你DQ議員，用人大釋法嚟壓法院；告佔中九子，用澳洲宣判違憲嘅控罪（煽惑他人煽惑公眾妨擾）；七警、朱經緯案，李偲嫣之流啲人出嚟鬧法官」。

相關新聞：3,000人黑衣遊行反送中

斥對法治受損默不作聲

但他指出律政司司長對以上眾多事件都默不作聲，認為馬道立昨日發言的對象正正是身在現場的鄭若驊，「佢係法律界、大律師界嘅senior嚟㗎嘛，我覺得馬道立係意有所指，係講畀佢聽」。

中文大學政治與行政學系高級講師蔡子強認為，在過去數月法律界的挺身而出對今次反惡法運動十分重要，「畀咗市民一個好強烈嘅訊息，政府今次嘅倉卒立法，連法律專業都覺得好有問題。部份民眾未必好了解法律條文，但佢哋相信3,000個法律界（人士）走出嚟，唔會隨便將成個法律界壓上去，企出嚟一定係好關鍵」。

據商台報道，行政長官林鄭月娥昨在禮賓府與司局長舉行集思會，討論如何令政府施政更貼近民意以及切合市民需要，所有政府主要官員都有出席。集思會長達五小時，與會司局長到晚上七時許乘坐座駕離開禮賓府。

■記者關冠麒

上一則
上一則
馬道立：法治受損時 法律界應挺身而出

下一則
下一則
3,000人黑衣遊行反送中

3,000人黑衣遊行反送中
口罩男爆粗揮警棍護警放工
3,000人受困15小時 內部怨氣沖天警稱嚴肅跟進總部被圍
警總送院7人未登記即離醫院
警不開閘累救護呆等半個鐘
總警司斥示威者爆粗 轉頭舉中指
寥寥300人出席 李偲嫣：人數不重要愛字堆撐警晚會遭踩場
中大生見教宗 為港發聲反惡法
黑客襲蘋果網五小時
中信天橋現新連儂牆
鄭若驊：是否定性暴動與檢控無關陳太促林鄭特赦被捕者
港足前隊長陳偉豪：政府答非所問
張炳良：最嚴重管治危機中央勢再收緊港政策
兩公僕團體不滿爆粗促麥美娟向特首道歉
張宇人撐警：他們有橡膠子彈也有家人
既能平息民憤 亦可還警公道各界籲獨立查6.12衝突
曾偉雄：唔希望道歉變風土病
有線怒轟建制fb盜片製假新聞
6.12戰場 警從後向市民射火球
中國威權難保強勢 經濟危機或變民主契機Webb：港面臨關鍵10年
熱爆聖詩遭QQ音樂下架
外媒指警高層親共 前線淪炮灰
馬道立：法治受損時法律界應挺身而出

告義士
放生689
推送中條例
僭建樺都係刀手
佢仲可以扮晒野出黎懶有公信力咁講野, 可能係因為佢太寂寞.